【一句講晒】香港人要『進攻功能組別』，定係『廢除功能組別』？

當武漢肺炎完咗，陸續開始返街頭抗爭嘅時候，
我哋必須要為呢兩個選擇排次序。

我知道我知道，「兄弟爬山」呀嘛，好多人都咁講。
但事實上呢兩樣嘢冇得同時實現，一定有衝突。
如果主流民意選擇『進攻功能組別』，咁又何來會有空間，有時間爭取廢除呢？

唔可能一路街頭抗爭，高舉『廢除功能組別，我要真普選』旗幟，
但另一邊廂泛民就繼續大力宣傳要選贏功能組別㗎嘛？

唔Make sense，right？

武肺講唔埋，可能1個月後完結。到時關口就會開返，生活會慢慢變返以前咁。
多人，多車，你要返工，買嘢食嘢。一旦鬆懈就變回吃喝玩樂。
襯就襯宜家，相對以逸待勞嘅時期暸解清楚我哋嘅共識。

正皮—『廢除功能組別』
負皮—『進攻功能組別』

睇吓香港人嘅意向究竟係咩？

both ah dllm
入去然後瓦解
why not?

如果廢唔到就進攻？

進攻是為了廢除

進攻成功再廢除

屌，見到標題以為係進攻正評，廢除負評，揀錯左負評...

其實兩樣都要做，首選係廢除，但未達成到之前進攻都係必要既一步

想廢除而唔進攻只有一個方法, 就係全面推翻現政權

目標係要拎到立法會控制權
贏功能組别係easy way out
贏左再廢除係無衝突
連登軍師Solomon Yue都有提過唔可以放棄立法會戰線
唔好話進入建制無用
睇區選大勝就知
政府無左區議會控制權
依加就好似牙痛咁

按宜家嘅風向，好似你咁諗嘅係好少數的。
入去然後瓦解，講出嚟但係冇內容的

但係功能組別本身就係一個不公義嘅制度，
我哋選入去，就當選贏都係授權左呢個制度㗎啵

到時功能組別有民意基礎，咁咪即係我哋保護咗佢？

辭退，俾你哋入嚟投。

自推

如果一直都唔睇大家意向，咁就玩完。
因為無論邊一邊都好多一定削弱左大家嘅力量

自己推

先佔領再廢除

入左功能組別 立會夠人數有say咪提出議案廢除佢
有幾難理解 剩係講廢除冇權冇勢點廢除？

投左先，等大家都知道風向如何先有得玩

不進則退

假兩難
上面有人答咗你
拉

好老實 連之前吹晒風話可能特赦手足都未做到
唔係諗住得返幾個月可以清到功能組別？
短期一定係進攻
長期一定係廢除

廢除功能組別就係立法會搞 要搞就要過半數 要過半數就要進攻功能組別

咁都要二選一 我真係笑撚左
可能有其他方法廢功能組別 但我諗唔到啦

好似係連登認為泛民要進攻

我就俾左負皮 不過係俾樓豬 因為太戇鳩

又黎玩二元對立

其實我覺得，兩者真係唔一定有衝突，甚至係一體。
拿我唔係叫大家一邊要求廢除功能組別一邊宣傳殺入功能組別 咁樣做係精神分裂
但當廢唔廢除功能組別本身都要經功能組別投票通過，而d票係牢牢掌握係對家手上既時候，有咩原因可以驅使到佢哋願意將一路擁有既權力拱手相讓?
只有當佢地發覺大勢已去，個位橫掂都保唔住，就算保得住都無得好似以前咁任佢玩，持貨成本太高利益又變雞肋之下佢哋先會肯。
再唔係就直接搶議席，為既就係能夠投票通過廢除功能組別。
所以係我睇法，先殺入去，為既就係有朝一日親手將佢廢除。

廢除功能組別

Good，你個方向正確呀，論述一下如何兩者係冇衝突。
你呢個思路都係啱嘅。

但回歸現實，立法會有冇廢除功能組別呢個權力先

唔知喎，但係唔會係9月之前由本身進攻緊，突然又變廢除㗎嘛

Why not both

區議會本來都冇實權，港共喺地區權力上冇損失。

廢除

偽命題
你唔進攻功能組別就廢除唔到功能組別
你進攻功能組別又話承認功能組別價值
咁點解唔直接起義開戰呢？
完美解決有冇功能組別問題

why not both

立法會權限有冇廢除功能組別先
制度內廢除功能組別，性質上係屬於政改一部份噃
行政長官選舉嘅呢部份政改，都唔係由立法會提出噃

賜教一下，用立法會制度去廢除功能組別，成個操作係點做？

入咗去嘅既得利益者肯定會盡力維護哩個不義制度

同泛民大力維穩為咗選立法會, 律師呃9大家法治未死一樣

知唔知咩叫牙痛
就係唔會致死但怨婦咁咬住你唔放

先攻後廢除

咁杯葛功能組别
建制全勝
然後下一步應該點做好
大師指點下迷津

睇返正負評，連登意向都係一半半咋喎
依家嚟睇，似乎唔係真係咁多人了解你哋所講，進攻功能組別去廢除嘅呢種套路噃。

如果係真係要咁玩，必須要大家都有呢個共識先得啦

你唔入到去又點內外夾擊呢

你睇下，區議會已經被廢

你試下清一色泛民功能組別睇下政府會點

佢地可以俾人掉落垃圾桶

winter on fire

掉唔到官鄉黑驚

就由香港人反埋泛民枱 (71立會好好證明）

泛民都唔鐘意勇武

但係時勢一去 就唔到佢揀

除非仲俾泛民lead 住行番舊路吊鹽水

咁進攻左入去功能組別之後，再廢除佢，有冇問題？

進攻然後瓦解
有矛盾？

呢個現象已經有前科，點樣保證今次選贏泛民唔會一樣？

同時進行

進攻可以係以廢除為目標既其中一步 冇衝突

點解一定係二元
進攻功能組別根本就係我哋一開始就要去做既，只係之前一路冇人做開
重有啲咩話民意授權左姐係認到依個唔公平既制度，又乜又剩果啲諗下，贏到咪到時話民意依家要我哋解散，贏唔到咪繼續返依家話功能組別冇民意又剩，公係我贏，字又係我贏
總結：攻功能組別同溝女一樣，主動去溝重有少少機會溝到；自己唔主動去溝到就一定唔得 另外，我溝到條女返黎，我鐘意點就點，其他人理撚得我咩

區議會嘅功能本來只限於地區咨詢
只係咁多年來都係臭鳩建制主導，先至過度充權姐。

而家重奪返，政府大可以放任不顧，而事實上佢都做緊啦

為廢而進
否則不要進

內外夾擊講就好好聽，但實際上做唔做到呢？
做唔到就只係一個口號。

立法會嘅權力可唔可以主動提出政治改革議案呢？
畢竟制度內提出廢除功能組別，就等於重組立法會政治選舉制度
同普選特首嘅政改性質上係冇分別嘅。

立法會能唔能夠提出廢除功能組別，呢個政改議題呢？

純粹問 有人話先進攻功能組別 然後再廢除 但有冇具體做法
同埋當立法會真係過半 你信果班功能組別有咗權力之後會取消?

入左去先知架大大，唔通係出面鳩叫廢除就廢到咩？

你知唔知現實就係不斷遊行示威，但係一個官員都無成功罷免，林鄭仲係輕鬆收緊納稅人d錢。

證明制度外係制裁唔到政府。

所謂外國勢力，其實都係一種制度內既幫助，佢只不過係用佢既制度黎有限度制裁香港既官。

你要用制度外抗爭推倒政府，請問你一時三刻有無即戰力係大過林鄭政府同黑警？

無既話就唔好妄想一d美好既事自hi.

如果你話要搏警察濫權要求外國出兵介入，sorry, 賣慘係無用。只會俾外國睇到香港人口叫民主自由，但係人民仲弱過政府，俾你攞到民主，你都無力掌握，只不過係叫春。

雙線並行
各自爬山嘛？
拎立法會控制權，再廢
都係方法既一種，
唯一目的係"奪權"

同抗爭一樣，和理非同勇武
只要目標一致，兩者無衝突的

巴打你覺得我哋宜家，有冇俾泛民lead返住嚟走？

如果立法會議員係制度內有呢個權力，就冇矛盾。

我要真普選

又係熱狗搞二元對立

如果掉返轉問呢？
唔係咁做，有無其他方法？

同樣道理，選型立法會，議席個半之後，議員可唔可以提出立即提出重啟特首選舉嘅政改議案呢？

講左二十年，點廢除功能組別?

玩立法會係要奪權

why not

贏到就話有民意基礎支持我哋廢除，
咁如果贏唔到，人哋就有民意基礎㗎啦喎。

純討論，歡迎駁斥。
真理係越辯越明㗎嘛

乜唔係人地外國既制度內係我地既制度外幫助咩
過咗23年 制度內抗爭做到啲咩

同意呀，呢點真係要釐清咗先玩。

有兩個層面，
第一，立會個半係咪真係有呢個權力，提出並實際執行廢除功能組別嘅議案呢？

第二，有條件選擇入去功能組別嘅人，係唔係值得我哋信賴，假使入到去，真係會幫我地推動政改呢？

先進入，後廢除

進攻功能組別固然係廢除功能組別嘅其中一個手段
但係要喺功能組別攞到過半席位喺現階段其實都係接近唔可能
更唔好講入去嘅都係一班泛民政棍，佢地一直以來做嘅嘢從來都只係為咗自己嘅選票，而唔係人民
反而進攻功能組別就變相係承認呢個不公義嘅制度，令部份人以為進攻功能組別係一個目標，唔好唔記得香港人都好容易比人帶到風向

推呢個

唔係why not ，係立法會實際上有冇呢個權力。

佢用佢既制度黎幫我地手，只係封鎖左官員對外既手段，咁對內呢？香港殺人犯外國有權派人去香港捉佢咩，陳同佳已經係好例子。

蔡英文唔可以主動派人捉佢，只可以派人接送去台灣審判佢。

民意基礎只係概念
家下個政府有乜民意基礎？
共產黨又有乜基礎？最重要係權！
有權到手你玩乜都得
玩爛佢都仲得

泛民選功能組別
功能組別有無民意基礎對現況係無任何影響
特首又有乜民意基礎？

先佔領功能組別，之後再廢

廢話 有人用槍指住你
你應該阻止佢開槍定係殺左佢
殺左佢一定最安全嫁
殺唔到你都要盡方法阻佢開槍是常識

其實唔係贏到先有民意，而係用民意去贏席位，贏左係得到權力去行事。

咁我都要知過半之後 廢除功能組別既詳細做法係點
其他方法應該係同美國表達 希望將普選納入中美貿易協議第二階段

開post一個鐘先會見到正評負評數
大家唔使擔心俾人影響你決定，即管投票

14年好多「黃絲」考咗入狗隊架

大家等下, 有朝一日佢地爬到高位, 一定會放棄做狗
同我地嚟一個裡應外合

要相信「黃絲」, 佢地係一定唔會貪戀權位同金錢架

樓主想斷泛民條水，熱狗嚟

要光復香港
要港獨定係幫襯黃店

ok 咁我唔幫親黃店了 港獨好似好啲

Win左再廢

Apple支持一個中國?? Apple:香港特別行政區(中國) 台灣台北(中國)

小孩子才會選擇，我全都要！

當然有

Agree

如果立法會有實權可以無視政府反對廢除功能組別，咁就值得進攻。
自己衡量下有冇可能啦

個權力係點 同埋個條件係咩先至做到

投春咩
得兩個option
非黑即白
唔接受有篩選既投票

真正嘅二元分法，
係「泛民」同「熱狗」

你知唔知少數派蝕咗幾多錢同資源每個議席都係油水位嚟…

重點。

根本唔肯定立法會有冇呢個權力廢除功能組別。

如果冇，咪即係鳩造？

就算贏咗功能組别席位，都唔代表佢嘅選舉辦法係民主
最重要係呢個組别日後有改變，eg用私人條例草案動議廢除佢
功能組別過唔到半，私人條例草案一定過唔到
如果用你嘅邏輯， 一唔公義就唔選
咁乜嘢選舉，都唔使選㗎啦，乜選舉都有dq
各有各做係目前最好嘅做法

再者， 要喺制度外廢除功能組別除咗示威同Ig post話要廢佢之外，真係做到嘢嘅方法好少
我當你同外國講話要廢除功能組別
佢哋除咗表態支持，都唔會做到啲咩

所以，目前咁睇，制度內抗爭唔可以放棄

我哋冇令佢蝕錢，我哋係令我哋自己陣營賺多咗姐。

佢哋所謂蝕咗嘅，政府派公職派番比佢哋啦。
我哋所謂賺咗嘅，就要睇吓泛民嗰班議員有冇實際做到野啦。

係廢除，但廢除唔到住係咪要進攻咗先?

如果立法會有實權可以無視政府反對廢除功能組別，咁就值得進攻。
自己衡量下有冇可能啦

真係唔好再咁天真，區議會就話有地區力量，立法會議員喺運動最大作用係lobbying, 而咁做係唔需要議員身份的。

如果進攻失敗，輸埋直選，有冇辦法可以spin外媒？

所以現階段最應該做嘅野，係集中火力向全世界宣傳制度不公

當全世界都明，進攻/唔進攻/輸咗都唔再重要

要繼續靠美帝打貿易戰
仲要將戰線拉過黎香港打
而美帝出手就要 keep 住攬炒精神
將香港呢隻識生金蛋既機器變得持續不穩定

純個人意見，
贏功能組別實際上係機會極微
但有人去做我唔會唱反調或阻止
再退一步，就算比你贏到
政改係要由政府提出
就算你運用議會暴力，停晒所有議案通過
你估下現時嘅飯民有冇咁既意志
政府拋條急切性民生議案，
佢地都照樣反對？

一句到尾
議會內外抗爭必須持續
唔好贏左區選就好似民主來臨了
可以回復正常生活

光復香港，時代革命
兄弟爬山，各自努力

廢除整個制度香港獨立呀

咁入到有無損失，無損失做又何妨？
廢除功能姐別又係咪一定廢到？

講到口臭，贏左個區選就上晒腦咁，一早話左個制度壞既，仲跟個制度去玩，係要換左個制呀！

係呀，區選贏得好漂亮，咁又點？而家咪又係比港共架空左。你有張良計 佢有過牆梯。同樣道理，5年前立法會其實一早贏左，咪又係DQ你，仲跟個壞左既制玩做乜撚野？？？

廢除功能組別！立即雙普選！

下次選擇前有冇方法可以短時間一次過推翻到
有嘅我支持推翻
無嘅就進攻，至少塞咗個位，推翻前減弱敵方控制權

兄弟爬山，各有各做，是旦一邊成功，就係大家一齊既勝利。

唔洗咁左膠話做呢樣，就唔可以做另一樣！

廢

更正 下次選舉

梗係同時做啦，進攻唔一定成功，廢除都唔一定成功

講多二十年，繼續講、繼續問點廢除功能組別

觀念正確

投票post，推

咁多人覺得集中進攻功能組別係唔會有損失??
當成件事嘅可行性咁低又會有其他唔好嘅影響，我諗唔到點解要做

如果政改方案了由政府提出，贏立法會議席個半嘅意義何在？

進攻同廢除都係要做架啦
下次選之前有方法廢左個唔公平既選舉咪廢囉
但係你廢唔到你就要諗方法令自己成為唔公平個邊來攞個權架啦
有咩好二選一

抗爭資源有限，如果選舉成為大眾焦點，或者耗費太多金錢，對制度外抗爭不利。

如果可以將選舉優次放在所有抗爭之下，咁就搏得過，但係如果唔得，舖天蓋地宣傳制度不公，留返大眾金錢同注意力俾前線，係play safe 做法。

呢個就係我所講嘅兩難啦！

立法會贏佢架空埋立法會囉，喜聞樂見。

追攻後廢除有乜問題?

廢唔到就攻

現實係
99.99%廢唔到

立法會修例路線根本唔可能夠時間夠票
其他方法，所謂美國
啱啱侵侵炒咗要加強對付屎為既人
你expect佢會做咩？
佢依家首要任務係連任

美國促歐盟棄用華為5G / 侵侵炒咗國防部三號人物 傳因支持擴大對華為供貨既禁令

唔計選前一個月，唔計呢一個月疫症嘅蔓延。
我哋仲有嘅時間，係四個月。

要點做呢，我哋必須有個選擇

打功能組別點影響直選?

四個月你覺得有乜野路線係做到？

各有各做 兄弟爬山

事實上選型嘅可能性係咪好低？

早幾日睇live見到泛民嘅一個以進攻功能組別為主題嘅研討會，連佢哋自己都話，就算樂觀推算，計埋贏到返嚟嘅功能組別議席，整體過半嘅機會都係好低好低。

前線已經俾警察壓住左，已經無可能重回當初，如果制度內可以幫助到抗爭，又避免到人命傷亡，我覺得值得搏。

梗係同時做啦

問題就係廢除功能組別嘅議案，佢所被提出嘅權限，係唔係立法會過半數嘅議員所擁有呢？

話要推翻實際要做啲咩
幾個月時間夠唔夠達成
知嘅，做到嘅，就大家準備
但目前我覺得行動上，時間上未必做到
所以先做咗依家可以做到嘅嘢先
進攻咗先

Agger 做乜要揀？

贏唔到都代表唔到佢有民意基礎架？我唔明依個邏輯
唔通同地區直選黎比，難道幾十人選票既民意價值，可以同幾十萬人選票既民意價值對等？點解要假設贏左既就係代表到民意？(當然我哋贏左就唔理喇)
拎溝女做例子：
依家有個有錢死肥仔同你一齊爭女，佢就日日帶花帶禮物去等收工，你就帶空氣等收工。最後你溝唔到女，唔通連登仔會覺得條女係真心鐘意個有錢仔？

Over my dead body

廢除功能組別一定成功？
有咩計劃？

35席=否決財政預算案=政府停擺

中共有兩條路
1.放權
2.推翻基本法 eg.褫奪立法會既立法檯同審核預算既權

if 1 then 嬴
if 2 then 美國出手=贏

就係23年內都冇係制度內抗爭做到最好
一味自己內鬥鬼打鬼
制度外抗爭比制度內更加難
除非有辦法可以建立新制度覆蓋舊制度
做到既可能性比起制度內反制成功機率低
大半年前果句 兄弟爬山 各自努力
到今時今日開始成日變左各自質疑
梁天琦講過自己認為有用既就繼續去做
唔需要排除手足提出既抗爭方向
認同進攻功能組別就繼續宣傳組織工會
唔認同既做返自己既文宣 黃圈

有冇諗過點做都好功能組別都係冇可能過半？

先攻嬴，完勝姿態後動議廢除
型

唔一定
所以唔做?
唔做就好似過去20年咁
結果係點?

冇錯
你拎左立會過半，你提出黎既野過唔到2/3會被否決
但同時政府既野都會比人否決
就講財政預算案
你可以reject 然後成個政府停擺

bargaining power 點都大過而家

y not both

分析：
攻：
+有細機會可以喺制度內廢除功能組別
+議席=資源
-選舉耗費大眾注意力/金錢，間接影響前線
-議席資源未必可以回饋前線
-制度內可以做到既野有限
-選舉議席不均易造成派系分裂
-難免有人認為咁係增加現有制度認受性

直接廢除：
-不確定性大
-籌碼何來？必須全力攬炒，但係有人會縮
-要做嘅野唔止係廢功能組別，仲可能要先直接奪權
+奪權終須做
+制度外人人平等，不同抗爭陣營可以合作得最好
+有更多資源直接資助前線，因為選舉冇分散大眾注意力
+所有行動由民間發動，避免代議士成為大台嘅風險

我覺得要攻可以，前提係
1. 全世界知道制度不公
2. 選舉不能耗費其他抗爭資源，不可以成為抗爭焦點

如果候選代議士有類似梁天琦嘅革命思想，有全面推翻現有制度嘅覺梧，我會 比宜家更支持全力攻立法會，甚至功能組別

結論：所有爭論都因因為泛民過去無能而生

呢個係值得討論嘅做法，起碼有個實際嘅想法框架，點樣去迫使政權屈服。

Why not both?

其實你呢個問題就好似打仗 問人要攻定係要守咁

兩個選擇都唔一定成功架啦，廢功能組別唔一定成功，攻功能組別都唔一定成功，咁點解一定要做一樣反另一樣？

分化？

功能組別本身設定嘅目標，就係阻止民主陣型控制立法會。可想言之過半嘅難道有幾高。

選贏咗，支共唔仲趕住取消功能組別咩！

立法會議員唔見得有動議政改嘅能力呀

唔係攻同守喎，係攻定放棄進攻。

置頂。

Good comment

同意
both ah dllm
入去然後瓦解

選贏咗，支共仲唔趕住取消功能組別咩！

分析得好，值得留底儲存先。

如果功能組別中，有本土派候選人出現，講到明入去立法會就係要顛覆個制度，實現真普選嘅話，我都支持。

我係支持廢
直接廢最好，但我現時睇唔到有咩方法
所以支持攻完拎bargaining power 去廢

你咁講都岩
不過我係咁諗 所謂要進攻功能組別
個理念係要阻止港共中共對立法會既控制/侵蝕
所有我覺得係守
你放棄進攻既同時係不停比人侵蝕緊
以呢個logic係 全力進攻放棄保守 定係攻守兼備

兩者有衝突？

正解

認真諗下，幾年前姚松炎贏到都係因為對家出兩個互𠝹，到司馬文再去選即輸

諗下去進攻功能組別邊個最開心？依家要做嘅就係如果9月前都冇普選，咁就要令佢9月搞唔成，拖到有普選為止，唔係嘅話，我怕你功能組別唔過半之餘，連地區直選一半都未必攞到，到時5G、人面識別系統監控通通過晒，就真係點抗爭都冇用

612未出嚟之前都冇估到到最後會撤回送中例，點解唔信美國呢？

有d人係直程話攻就係默認政府合理性，即係同抗爭理念有衝突，唔做得！

但係有機會擺係到唔去嘗試我覺得好蠢咁解。

我係信美國嘅，原因係：冇得唔信。

所言甚是

否決財政預算案，都似停擺。
呢個做法係值得支持嘅，但係亦有一個問題。

佢個威力大到，就好似醫護無限期罷工一樣。
但無限期就大，有限期，甚至講到明打開口牌呢，就會招致失敗啦。

好似醫護罷工咁，講到明社區爆發佢就會返去崗位。
結果係咩？一定失敗。

如果入到立法會之後，議席就算過半，但仍然以泛民主派為主導嘅話，你覺得如果政府特登將民生議案調上前，泛民主派有冇呢個骨氣，同埋膽量一直將政府停擺落去？

定係到咗重要關頭就表明：
我哋決定為咗民生着想，決定停止議會抗爭。
咁樣？

兩樣都要做 進可攻，退可守

其實點解覺得要進攻功能組別，但係又反對加入警隊?

兩樣都唔係，香港人只要兩樣野：錢同武裝。

你想返自由嘅海洋，定換個大D嘅魚缸？

不入虎穴 焉得虎子，不取功能組別 焉有機會廢除

呢大半年嚟阿侵玩政治、國際關係玩到出神入化，背後仲有班農幫手， 再睇返香港嘅泛民、本土、連登仔只係小學生level你就知信唔過

之前阿侵先講香港會放喺第二階段貿易協議，況且支共一走數，美國點搞佢都得，提晒水都仲要去進攻？

否決財政預算案 會令到其他援助推遲 例如生果金
到時可能唔單止對面會反 有啲所謂淺黃都可能唔妥
如果泛民負擔到咁大壓力 令到政府停擺既話 咁先至有用

唔好同泛粉鬧喇，佢地跟本唔知道立法會要2/3人數通過同埋要全國人大常委會通過先可以推動政改，就算泛民過半數又點。佢地只會話唔試吓點知唔得，慳返啖氣好過啦。

點解有人鬧泛民就會被熱狗？唔會認真諗下可行性有幾大

基本法幫你諗曬成條路

第五十條
香港特別行政區行政長官如拒絕簽署立法會再次通過的法案或立法會拒絕通過政府提出的財政預算案或其他重要法案，經協商仍不能取得一致意見，行政長官可解散立法會。

行政長官在解散立法會前，須徵詢行政會議的意見。行政長官在其一任任期內只能解散立法會一次。

第五十二條
香港特別行政區行政長官如有下列情況之一者必須辭職：
( 一 ) 因嚴重疾病或其他原因無力履行職務；
( 二 ) 因兩次拒絕簽署立法會通過的法案而解散立法會，重選的立法會仍以全體議員三分之二多數通過所爭議的原案，而行政長官仍拒絕簽署；
( 三 ) 因立法會拒絕通過財政預算案或其他重要法案而解散立法會，重選的立法會繼續拒絕通過所爭議的原案。

即係：否決財政預算案-->解散立法會重選-->再否決財政預算案-->特首必需辭職

我地先係主人，唔好矮化人民。

當自己係俾人養緊成世都唔會有民主，民主就係人民作主，唔係做動物。

兩條腿走路
邊攻邊廢

其實究竟啲人明唔明就算點解釋都好，只要一諗住喺唔同界別進攻功能組別，就即係等於 endorse 功能組別。

我一直反對進攻功能組別，就係因為知道立法會制度冇可能俾非建制派拎到過半議席（先唔講分組過半）

見到啲人講 why not both 真係笑撚死

類比不倫，你進攻功能組別拎議席，就係 endorse 緊現有制度，同違背緊你想廢除嘅目標。
但係你支持香港獨立同食黃店完全冇衝突

無力量既說話，講幾好聽幾有理都無用

有兩個問題
1. 如果政府特登將民生議案調上前，泛民主派有冇呢個骨氣，同埋膽量一直將政府停擺落去？

2. 人大釋法?

救手足最好就係可以癱瘓政府

唔進攻點廢除進攻完 可以真正影響到香港政局 先可以有政治資本搞一個真正嘅政改

pish

咁廢除可以點做？

廢除！

你聽鑼鼓響一片 黑警中肺炎
你看手足多歡暢 個個樂綿綿
歡呼聲 歌樂聲 響徹凌霄殿
齊聲祝黑警 快去出殯浩園

要搞係要有三分二

如何清一色泛民功能組別?

要立法會三分二先可以取消

唔可以

冇

贏左先有得討價還價。
loser 要求取消， 笑話！

你以前投訴保皇區議員同政府私相授受
而家區議員黃到金色，政府都唔想區議會開會
我唔係要由下而上罷黜區議會，反而係做到個區議會讓政府自己去否定佢

我唔係要取消功能組別，唔係立法會投票自奄，反而係泛民如果佔到功能組別過半，咁政府自己都意興闌珊

如果唔可以刪除佢，可唔可以利用佢

因為討厭功能組別而只諗住點樣令功能組別消失，唔諗其他option , 其實係咪潔癖

話說我區區議員變黃後，我第一次參加區議員活動

好似入狗隊個班咁

BOTH, 希特拉點樣奪權? 攻陷國會選舉再廢除國會選舉囉!

到時就會話有險可守架喇

ok

廢除 完
無可能進攻到
魚農界 勞工界個啲點進攻呀 別傻

香港獨立

講唔到進攻就廢除到咁
點廢除 從來無實質建議同行動
起碼進攻左 先截左啲惡法
一步一步再諗點廢除
而家你乜權都無
難道你諗住呢刻靠勇武抗爭可以廢除到
兩樣野絕對可以同步進行

其實有時係度諗泛民根本冇執政意思
一味反簡單好多

進攻唔一定等於接受制度

但廢除就一定係不接受制度

先進攻後廢除嘅話

冇錯或者你原意係唔想接受制度

但事實就係比人有話柄

正正係第一行所提出嘅 「唔一定」所帶嚟果種唔肯定同唔令人信服嘅意思

你知道太多了

制度有險可守呀

講出黎但無內容真係笑左
有哂流程都叫無內容
咁廢除點樣有內容法？又黎焦土咩唔投票唔民意授權佢然後等對家攞哂啲位然後焦土派就潛返哂水？

飯民贏：打破壟斷、控制議會、有險可守、毋需廢除、永續功能組別無問題

過到半就唔洗叫廢除啦

你宜家咪帶緊要二揀一嘅風向囉

都話要一齊做囉

盡力搵美國幫手廢先，唔得再進攻，從未試過全力去廢

進攻啦。
廢除功能組別係個訴求，但進攻功能組別係個計劃。

有
因為個功能組別個設計就係等你贏唔到過半數

【香港2020設立立法會普選】正式成為美國法律，點解無人提？立即整次遊行向美國領事及國會提交2020普選立法會細節啊！！

吓...

立法會要表決

唔係

留名睇進攻勞工界三席

點解唔可以同一時間做?

人地國會選舉有冇功能組別?